%mission
\section{Missions}

\subsection{Missions réalisées}
\subsubsection{Mise en place de l'environnent de travail}
Pour pouvoir faire ces taches de développement il fallait avoir certains notions de la structure des fichiers et quelque logiciels de bases a installer pour pouvoir débuter le développement du site appeler (la console d'administration) tel-que: 
\begin{enumerate}
\item la structure de la base de donnée \textbf{Mysql} qui comprend plusieurs serveurs de bases de données ces derniers correspondent à des environnements de travail pour les développeurs, qui sont différentes étapes du développement (développement, pré-production, production) avant la version final.
\item la structure du dépôt de fichiers gérer par le gestionnaire de versions \textbf{SVN} qui nous permets de faire des commits sur le serveur de développement.
\item Installer les IDE \textbf{(NETBEANS et PhpStorm)} car le développement actuelle est fait sur \textbf{Netbeans} mais par la suite on développera avec \textbf{PhpStorm} et qu'on utilisera \textbf{Gitlab} comme gestionnaire de version. Il fallait aussi installer \textbf{PUTTY} pour la connexion aux serveur du développement et \textbf{XMIND} un logiciel qui permet de creer des cartes en \textbf{XML}. 
\end{enumerate}
  
\subsubsection{Définition de permissions sur la console d'administration en fonction du profil des utilisateurs.}
\begin{description}


\item[Profile:] un profil est une configuration de droits (admin, rssi etc..)

\item[Login:] utilisateur de la console d’administration ayant un profil.

\item[Pages mvcisé:] on à utiliser le modèle view contrôleur pour développer les différents aspects de notre site.

\item[Pages non mvcisé:] utilises un contrôleur pour contrôler les droits afin de rediriger vers la page correspondante en attendant que la page soit mvcisé.

\item[Contrôleur:] Permet de gérer définir des actions à travers ses méthodes sur un aspect du site web.

\item[Méthode:] Permet de gérer les actions à réaliser avant d'envoyer les données sur la vue (page web).
\end{description}

\paragraph{Gestion des droits}
Est une interface d'administration des droits que j'ai développé,
Comme toutes les autres pages mvcisé j'utilise un contrôleur qui hérite d'un contrôleur générique (créer par responsable R\&D) dans lequel on défini une méthode setRights qui permet:
\begin{enumerate}


\item Récupérer dans une variable les noms de tous les contrôleurs et leurs méthodes en parcourant un fichier XML générer à partir d'une carte XMIND.
\item Ensuite créer un formulaire (tableau avec des checkbox) d'administration à partir de cette variable pour les différents profils.
	\begin{itemize}
	\item Lorsqu'on fini de cocher les cases du formulaire et qu'on valide pour l'envoyer, l'action est automatiquement historisée en enregistrant les données modifiées suivi des messages de session en cas d'erreur ou de succès.\label{annexe1}annex
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\paragraph{Autorisations}
\subparagraph{Controlleur: generiqueController} 
Dans chaque contrôleur on vérifie les droits d’utilisateur de tous les liens sur la pages avant de l’afficher, en parcourant
un fichier XML qui définit l’architecture de celle-ci.
\subparagraph{Exception pour superuser}
Par défaut si on est super-user le contrôleur donne droit sur toutes les pages du site.
\subparagraph{Pages publiques} 
Certaine page sont public comme par exemple les pages de l'aide (documentation, téléchargement, etc...) et son
accessible sans vérification de droits.

\paragraph{Traduction des pages}
La console d'administration utilise deux formats de langue, par conséquent il faut chercher chaque mot dans une table de correspondance (développer par le responsable D\&R Lionel Fevre) pour ensuite l'appeler dans une fonction qui permet d'afficher ce dernier dans la langue choisie(FR,EN).
Les taches réalisées jusqu’à maintenant permettent a l'utilisateur d'administrer les les droits d'un certain profile de tel sorte que ce dernier ne puisse accéder qu'aux pages  dont il a l'autorisation. 
\subsection{Missions à réalisées}
\subsubsection{Finalisation du projet et Test}
Sur les premières taches réalisées (Gestion des droits sur la console):
\begin{itemize}
\item Faire un revu du code entier.
\item Faire des tests et compléter la documentation.
\item Enfin faire une Présentation du projet a mon  maître de stage. 
\end{itemize}
\subsubsection{Filtrage en sortie}
\paragraph{Description de l'objectif:} L'objectif est de définir des règles afin de pouvoir définir des actions (blocage, audit,...) lors du filtrage des e-mails en sortie.
\paragraph{Définition des règles :}
Une règle est une action réalisée sous condition(s) entre deux ensembles (groupes, domaine(s), ou adresses e-mail) l'un interne et l'autre externe. 
\paragraph{Règles de communications:}Relations (de qui à qui ?)
\subparagraph{Définitions de Sphères:} Elles permettent de définir des relations entre des expéditeurs(internes) et des destinataires(externes).
\paragraph{Règles de sécurités: } Ainsi une règle de sécurité est la composée d'une ou plusieurs actions réalisé(s) sous une ou plusieurs condition(s).Une règle peut être établi sans condition. Une condition sans actions n'a pas de sens (fait rien)

%action realisable
\paragraph{Actions réalisables:}
\begin{enumerate}
\item Bloquer, Autoriser, Audit, Copy, Retarder
\item Send Pj to : sharecan, mbf, dropbox
\item Détruire une PJ.
\item Mettre en Quarantaine, Détruire.
\item Envoyer un avertissement à l'éxpéditeur, au destinataire, à l'administrateur.
\item Mettre un Tag sur le sujet
\item Mettre une signature.
\end{enumerate} 
Chaque action est paramètrable avec des caractériques qui lui est propre. (ex clé applicative sharecan, …)\\
Attention on doit pouvoir modifier l'ordre des actions. (car elles seront exécutées dans cet ordre)

\paragraph{Gestion des conflits :} 
Un conflit se produit lors deux actions contradictoires vérifient les mêmes conditions.
\subparagraph{Qu’est ce que des actions contradictoires :}
\begin{enumerate}
 \item (autoriser)
 \item Détruire / conserver.
\end{enumerate}

\paragraph{Interprêtation dans le filtrage :}
\begin{enumerate}
\item repérage des éléments identifiables (sujet, pièce jointes, …).
\item pour toutes les règles 
\item le message vérifie-t-il toutes les conditions de la règle.
\item execute chaque action
\end{enumerate}
Les taches ci-dessous sont à réaliser en \textbf{Juillet-Août} sous la direction du responsable R\&D (Lionel Fèvre).
\subsection{Autres Missions}
\paragraph{Administration de la table transport}




